傳TVB將翻拍神劇《十月初五的月光》 劇集背景將改為在香港的流浮山拍攝

日前傳出TVB落實翻拍2000年神劇《十月初五的月光》，並由上位小花何依婷接捧佘詩曼出演女主角祝君好。而男主角方面本有傳由「張智霖2.0」的張振朗出演，但最終轉為歌手演員兩棲的胡鴻鈞演出。

男女主角定檔胡鴻鈞何依婷
《十月初五的月光》於2000年播出時大受歡迎，並在2015年推出電影版續集。20年後的今天，TVB將翻拍經典。在選角方面，宅男女神何依婷就跑演祝君好一角，而男主角本有傳由張振朗演出，最後傳出由胡鴻鈞接捧。

傳米雪演「Q姨」
當年，張智霖出演初哥哥時包辦唱主題曲，唱得街之巷聞，故TVB想延續經典，便找來同時歌手與演員的胡鴻鈞，寄望他以同樣方式殺出重圍。

據知劇集背景將改為在香港的流浮山拍攝，而當年由薛家燕演的「Q姨」就由米雪演出，並會由初哥哥的養母變為祖母，而由馬浚偉演的「司徒禮信」將由羅天宇出演。

胡鴻鈞形象入屋 唱得又演得
胡鴻鈞於2010年透過參加《超級巨聲2》入行，多年主力歌手事業，推出不少歌曲。2017年，他接拍劇集《降魔的》，演精靈石敢當一角，深受大人與小朋友歡迎，非常入屋，而其所唱的主題曲《到此一遊》亦唱得街知巷聞。

今年，他再在續集《降魔的2.0》中出演豪仔一角，與馬國明繼續降魔伏妖，而他與謝雪心的一段感人母子情亦賺人熱淚。雖然胡鴻鈞的劇集產量不多，但仍成功引起觀眾注目。

而胡鴻鈞與何依婷接受傳媒訪問時就表示未有收到消息，但若然屬實一定會全力以赴拍攝。

網民質疑經典難以超越
《十月初五的月光》講青梅竹馬的兄妹文初與祝君好的感人愛情故事，於2000年播出時大受歡迎，以平均36點及最高46點的收視刷新了當時香港電視的收視紀錄，而主題曲《祝君好》更拿下多個獎項，也成為電視劇的經典歌之一。

相隔15年後，《十月初五的月光》推出電影版續集，由張智霖與佘詩曼再合作演出，劇情繼續感動不少觀眾，而佘詩曼演抑鬱的演技與眼神更被讚大躍進。

不過，不少網民對是次TVB重拍神劇都不看好，認為當年的《十月初五的月光》已不能超越，而且翻拍或會令劇集不淪不類，影響經典也影響新演員。

200刀手係咪有戲份？

仆街仔！

cctvb, 入來負皮加拉，上一頁

因為入唔到澳門？

20個老臨都唔知有冇錢請

戲名：《七月二十二日的大西北流浮山刀手》

流浮山的八月十五

邊個做萬珠莎華？

我萬珠莎華份人就最講道理㗎喇

邊條友話過胡鴻坤入到屋？

我份人就最講道理，邊個做關我L事

七月廿二的刀手

TVB最on9就係翻抄，搵差唔多定左型既人去做

相比起Viutv 好多新面孔，至少冇咁悶

小仙女正撚到

邊個做都唔會睇㗎啦

華春螢

今次初哥哥終於可以係流浮山吹雞啦

金勝？萬沙豬華？

個卡士真係好勁

屌你老母 又搞禍啲經典

個撚個都屌出聲 仲唔夠入屋

新增角色: 刀手

Wfc,冷處理

2020年到就黎完
流浮山200刀手仲未出到元朗

迷路的刀手終於出場

連全民造星都有兩個胡鴻鈞 仲唔夠入屋？

好地地開新劇咪好 請班編劇返黎托柒咩 乜都翻炒同買大陸野
抵你就執

入到許庭鏗間屋

神你老母

十月初五的刀光

CCTVB冇劇本到要翻拍？

流浮山200刀削麵

萬珠莎華搵流浮山刀手斬金勝？

聽你不斷呼叫我
劃破無奈我的手下墮

在元朗 走不出去沒結果
口和唇緊緊閉鎖

說 也一個都不見
二百 南亞有刀可付會
憾無缺 只差跟你曾遇過
給過你太多波折

寧願沒趕到 流浮山終老
任由你 來去自如在我心底仍愛慕
如若踫到 斬你老母
只望停在遠處祝君安好
雖不可親口細訴

金勝你個仆街

多麼想刀手～報數⋯

而男主角方面本有傳由「張智霖2.0」的張振朗出演

點解啲演員可以毫無星味，好似拍緊網絡劇咁

流浮山二百刀手

馬子仁又要做仆街仔搶人女朋友

Btw 拉

咁應該叫《刀手開蠔睇月光》

坤哥都未出聲

變Cult劇

一定有村霸場面

二百刀手

繼續翻炒就岩
繼續用多d budget
繼續妄想翻身

收視預左得20幾點

邊個做200個流浮山刀手

幾時翻炒封神榜、尋秦記、覆雨翻雲、強劍啊

咁老套嘅劇情仲要翻拍

何依婷, MK 妹

正何依婷 呢條大陸妹正到

《十月初五的月光》故事同個名嘅由來係源自澳門十月初五日街
你都唔去十月初五日街拍仲叫咩《十月初五的月光》
TVB不如堂堂正正寫個部新戲 硬係要翻拍
咁做只會害左自己個台同套戲 仲有自己旗下D藝人
沒有比較沒有傷害 曾經嘅「神劇」同一套翻拍但粗制濫造嘅垃圾有直接比較 咁真係好咩

TVs無人到咁
神劇都要畀2打6主角

B

神劇
個標準又再降低,第時大冬瓜都係神劇

幸福賓周拮月光

撳漏咗不推文

流浮山好細, 寧願離島好過. 之前離島特警, 大澳的天空 好睇. 起碼有主線,
近期可能唔夠錢拍外景, 機場特警, 衝上雲霄 都唔好睇.

20幾點係咪高估咗

女就ok男揾過第個pls

冇200刀手唔好同我講野

有成200個刀手好危險

無馬仔搵邊個睇

wfc

細個睇過重播，劇情老土，點解會紅同埋好睇喺邊

好7

馬明：依家20幾點已經好撚高架喇

話明係神劇 你點翻拍都唔會超越到啦
到時做臭埋個朵

搵張偉健拍多次西遊記就正

識寫一定係寫200刀手係支線中 最後結局係講 成功係灣仔搵到某富豪

係咪真係無人到呢兩條友都做到主角條女有咩後台
不過tvb劇點都無興趣

張振朗條友扮左chilam 10幾廿年
最後都無得做佢個角色

似支那d劇照

尋秦記劇集背景改為泰國

等睇天下一電影版

CCTVB打手死全家

黎唔到

時間軸最好放在六七十年代, 大把浮屍

而當年由薛家燕演的「Q姨」就由米雪演出

屌 咁不如用返家燕姐 兩個同年代

當年，張智霖出演初哥哥時包辦唱主題曲，唱得街之巷聞，故TVB想延續經典，便找來同時歌手與演員的胡鴻鈞，寄望他以同樣方式殺出重圍。

個問題係今時今日重作唔作到一首「祝君好」出來？
如果話作就有祝君好level 咁今日香港樂壇就唔會咁柒啦

翻拍埋真情囉...
再翻拍埋皆大歡喜...

Who care?

是但啦，呢一代都唔睇電視架啦

你又拍唔到咩好題材，探討到既話題又比電檢限制哂

你地tvb啲對白係人讀既咩

睇你tvb啲弱智劇
我睇美劇仲好啦

200刀手仲有啲海鮮有無得客串吓

得㗎啦收返埋啦 垃圾冇人想知

祝君好本身係韓文改編歌黎

南丫 長洲

香港音樂正個堆 大部分都係改編歌啦
例如日本歌改編

流浮山 - 圓月彎刀

金勝呢